AT vs CVT

個個都話AT 好過CVT, 但點解大部份新車都係CVT?

因為你淨係睇日本車？

BBA 有邊架新車係CVT?
當你講日本車, 點解高階車唔用CVT, 要用AT?

代步黎講AT唔及CVT順滑
CVT慳油啲，雖則同AT相差不大

代步at可以有幾唔順滑呀.....

淨係轉波果下已經係啦
AT唔係淨係得converter呢種
仲有lock up果種

如果講代步
而家d七八九速AT轉波果下咁柔都覺得唔順滑
咁就真係得CVT啱你啦

cvt 都係at, 定係你想問torque convertor vs cvt? 定dct vs cvt?

揸得車款多自然有比較 呢啲野好個人 冇絕對既

Cvt成本低 又做到慳油

CVT細，結構簡單

新車都無咩係at

Lock up 咪又係Torque converter
應該話而家仲有邊間嘅Torque converter有lock up clutch?

係某廠想營造sporty嘅感覺調校到好快lock up先搞到chok

CVT其實普通代步揸冇乜嘢...慳油又舒服
如果你係下下大腳油大腳brake就唔啱揸

樓主深潛咗

hi

窮撚只留意日本車

Mazda 都6AT啦

同一部車
用CVT波箱 迴旋半徑 細過 用AT波箱

試舉例

揸Uber就cvt啦

自己用就梗係AT/雙離

CVT就好似一個賢良淑德既女仔
可以做老婆，持家有道
但無激情，對耐左會好悶

AT就係同你sync到channel既話
你會覺得大家好有火花
好似有種呢啲女我一定要諗辦法駕馭到佢

MT就不得了啦
呢啲女係食物金字塔既頂端
要搵架全新MT就好似要去幼稚園先搵到處女一樣
要激情有激情，要快樂有快樂，女神級
不過一般黎講大多數二手MT車都係有故事的人
四五手車、牛肺、年紀大
真係愛既人先會揀

AT都要睇咩款
Morning嗰副4AT

睇啲文章睇返嚟

1.0無得要求啲乜啦，行得走得又平

at or cvt or dct 嘅分別係唔會大過 turbocharged or non turbocharged

呢個就但求行得走得無野壞啦
4AT呢啲襟捱呀
燒多d油錢咪當保養費

揸過啲平價DCT車，Chok 到想渣返棍波算。downsized turbocharged 幾好渣，但又無乜慳到油

而家雙B啲入門車都轉埋 DCT

你試下揸Civic 1.5T CVT
然後試下Golf 1.4T DCT
睇下你仲會唔會咁講

你條友成日發放錯誤資訊

平車講慳油同成本
cvt都比at好，咁點解唔用cvt

cvt成本平，舒服，但反應慢，易壞
at可靠，唔識壞，反應都係慢，但唔會慢過cvt, 識渣at波箱可以好快，唔識渣成日鐘意入灣縮哂油自動當N又唔拖波就等炒

其實我覺得CVT仲好過DCT
DCT真係唔係想像中咁好
好似8速DCT咁係好多波成日跳嚟跳去
但係有時你縮一縮油
佢就即時趺一個波當你再即時補波
你會發現佢係到轉緊波要等一等
CVT反而好似唔使點等

cvt唔會比at易壞囉

你邊隻車8速DCT...

CVT易壞

你AT嗰個描述應該係講緊DCT啦
同個波腦溝通到嘅話其實係好好揸嘅
MT嘅反應但係又有AT嘅方便

不過要講緣份 格硬就住個DCT揸好痛苦

AT對波箱同人嘅默契要求低啲
成件事再舒服啲
當然轉波比較之下會慢咗 取捨嚟

CVT就連轉波都唔使諗 殘廢餐

Kia

咁冇得好講

我有揸過bmw DCT都係縮完油要等
不過快少少

香港d所謂女神咪exactly係咁，不過mt易整呢點先最唔match

你都識講MT係牛肺

如果傳動有所謂女神嘅話
當年保時捷嗰套初代DCT勉強算得上係
新穎得嚟不失可靠 又好玩 而且唔係個個玩得起
仲有一堆人仿製結果搞到東施效顰咁款

棍波1轉2嗰陣嚴重失誤

cvt 0-100, manual 100-200.. enough said..

垃圾zf8 1-2波 chok 王之王
全線寶馬， land rover，jaguar 都用緊

入門BMW用 DCT

Cvt direct shift 都有 torque converter
只不過cvt行帶所以無段變速 45678 at 行Planetary gear 所以有波段

我國做車 都轉左乾七波節 話大量生產成本平過5AT